\documentclass[../full]{subfiles}


\begin{document}
    \MainEx[Cauchy-Riemann'sche Differentialgleichungen]{6}

    \begin{equation*}
        \Phi \colon \ComplexNums \to \RealNums^2
        , \enspace
        z = x + y \iComplex \mapsto \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix}
        , \qquad
        \Phi \paren{f \colon \ComplexNums \to \ComplexNums}
        \coloneqq \begin{pmatrix} u \paren{x, y} \\ v \paren{x, y} \end{pmatrix}
    \end{equation*}
    Eine Abbildung~\( f \) ist genau dann holomorph,
    wenn die Cauchy-Riemann'schen Differentialgleichungen erf\"ullt sind:
    \begin{equation*}
        \nabla u
        = \begin{pmatrix} \partial_x u \\ \partial_y u \end{pmatrix}
        = \begin{pmatrix} \phantom{-}\partial_y v \\ -\partial_x v \end{pmatrix}
        = \paren{\nabla v}^\perp
    \end{equation*}


    \PartEx[Bruch]{2}

    \begin{gather*}
        f \colon \ComplexNums \setminus \set{0} \to \ComplexNums
        \\
        f \paren{z}
        = \frac{1}{z}
        = \frac{1}{x + y \iComplex}
        = \frac{x - y \iComplex}{x^2 + y^2}
        , \qquad
        \Phi \paren[\big]{f \paren{x + y \iComplex}}
        = \begin{pmatrix}
            \frac{x}{x^2 + y^2} \\ \frac{-y}{x^2 + y^2}
        \end{pmatrix}
        \\
        \partial_x u \paren{x, y}
        = \frac{y^2 - x^2}{\paren[\big]{x^2 + y^2}^2}
        = \partial_y v \paren{x, y}
        , \qquad
        -\partial_y u \paren{x, y}
        = \frac{2xy}{\paren[\big]{x^2 + y^2}^2}
        = \partial_x v \paren{x, y}
    \end{gather*}
    Damit ist~\( \frac{1}{z} \) holomorph.


    \PartEx[Sinus]{2}

    \begin{gather*}
        \begin{aligned}
            f \paren{z} &
            = \sin z
            = \frac{\eEuler^{\iComplex z} - \eEuler^{-\iComplex z}}{2 \iComplex}
            = \frac
                {\eEuler^{\iComplex x - y} - \eEuler^{-\iComplex x + y}}
                {2 \iComplex}
            = \frac{
                    \eEuler^{-y} \cos x + \eEuler^{-y} \iComplex \sin x
                    - \eEuler^y \cos \paren{-x}
                        - \eEuler^y \iComplex \sin \paren{-x}
                }{2 \iComplex}
            \\ &
            = \frac{
                    \eEuler^{-y} \cos x + \eEuler^{-y} \iComplex \sin x
                    - \eEuler^y \cos x + \eEuler^y \iComplex \sin x
                }{2 \iComplex}
            = \frac{
                    \paren{\eEuler^{-y} - \eEuler^y} \cos x
                    + \paren{\eEuler^y + \eEuler^{-y}} \iComplex \sin x
                }{2 \iComplex}
            \\ &
            = \frac{\eEuler^y + \eEuler^{-y}}{2} \sin x
                - \frac{\eEuler^{-y} - \eEuler^y}{2} \iComplex \cos x
            = \frac{\eEuler^y + \eEuler^{-y}}{2} \sin x
                + \frac{\eEuler^y - \eEuler^{-y}}{2} \iComplex \cos x
        \end{aligned}
        \\
        \Phi \paren[\big]{f \paren{x + y \iComplex}}
        = \frac{1}{2} \begin{pmatrix}
            \paren{\eEuler^y + \eEuler^{-y}} \sin x \\
            \paren{\eEuler^y - \eEuler^{-y}} \cos x
        \end{pmatrix}
        \\
        \partial_x u \paren{x, y}
        = \frac{\eEuler^y + \eEuler^{-y}}{2} \cos x
        = \partial_y v \paren{x, y}
        , \qquad
        \partial_y u \paren{x, y}
        = \frac{\eEuler^y - \eEuler^{-y}}{2} \sin x
        = -\partial_x v \paren{x, y}
    \end{gather*}
    Damit ist~\( \sin z \) holomorph.


    \PartEx[Imagin\"arteil]{2}

    \begin{gather*}
        f \paren{z} = \ImagPart z = \ImagPart \paren{x + y \iComplex} = y
        , \qquad
        \Phi \paren[\big]{f \paren{x + y \iComplex}}
        = \begin{pmatrix} 0 \\ y \end{pmatrix}
        \\
        \partial_x u \paren{x, y} = 0 \neq 1 = \partial_y v \paren{x, y}
    \end{gather*}
    Damit ist~\( \ImagPart z \) nicht holomorph.
\end{document}
